超廣角定遠攝鏡好

多行山，用70-200mm呢個range好定係10-18mm呢個range好啲？鍾意影人像同landscape
Budget 2k-5k 窮學生

比多少少info 先幫到你
例如用緊乜機 手上有乜鏡頭 etc.

點解唔諗24-70？

都啱

睇用途建議入Tele
應用tele落風景度係會打開一個新世界
tele 5K Budget 有唔小選擇啦
相反 w a個質素同性價比好低架咋
而且你本身都有16-55
我會建議你入tele

你啱
Tele你會建議邊枝

其實我都諗緊試下landscape，用wide定tele好
新手而家得支kit zoom同50mm
見到人地啲tele風景相好得別，但係又驚用途唔夠wide angle廣泛

E Mount 唔太熟 會用EF既話就
Canon EF 70-300mm f4-5.6 L IS
Canon EF 70-200mm f4.0L USM (呢枝超級好野黎，之前八過下Kelvin Yuen好似係用呢枝影唔小攞獎風景相)

冇意比較邊間廠，E mount交比其他巴絲推薦

唔該你先

最後會入哂2支

agger kit 鏡影landscape 算唔錯
下一枝應該買枝平啲zoom tele
影得多左 熟左就會知自己咩用途多
再入枝好啲嘅
Btw sigma 30 1.4 係大部分用途都好正

岩岩開始玩講可玩性同用途我會覺得tele抵入過Ultra wide
tele影風景係另一番體會，又可以影人
而且去旅行既話玩close up都可以玩下
Ultra wide應用性唔高，張張U W好快悶

不過講到尾性價比問題
U W要靚既5K唔洗諗，變形到想死都似
相反tele有唔小選擇，應用又多野玩
當然玩耐左有要求就一定係入晒2種架喇

認同用tele影相係幾特別
入tele入邊個focal length好啲？
24-70，24-105 定係其他？

啱呀 30 1.4 開心使用中！

我又係6600 有10-18 主要拍vlog同廣角風景，如果行山用我覺得如果你唔係特別鍾意wide shot既 70-200會好玩啲，10-18等效都係15-27 呢個range除左wideshot之外都係影下生活野？你支30.4已經絕對夠做，效果絕對比得f4既1018好好多，所以除非你好鍾意廣角既宏偉感，影landscape用tele玩法會多啲，個人認為。
利伸，可能我用緊1018，都心思思想買遠攝

E mount 用Canon鏡要買adapter
平啲千零蚊有Sigma MC-11
或者貴啲二千幾Metabones

Tele鏡目前Sony FE一係貴 一係差 冇咩抵玩選擇
所以要性價比一定係轉接Canon
推介支70-200 f/4L（小小白non-IS）
你用a6600有機身防震所以冇IS問題不大
重點係二手二千幾全新三千零真係抵屌
而且第日轉a7/a9都用得著

我自己就用緊Metabones轉接小小白IS
插落a7R2都算係食得到咁高像素
再配埋本身支FE 16-35mm F4 一機兩鏡影景基本夠用

當然小小白IS版本畫質好過non-IS少少
但係non-IS本身都唔差
加上如果你肯落腳架收光圈既冇大分別

如果你要手持既 可能乖乖俾錢入GM好啲
或者等tamron支原生70-180mm F2.8

入枝70-200 (比如)
70 135 200係三個唔同世界
去旅行好，行山好，以一輯相黎睇
比起本來只得18-55，成輯相會豐富左3倍以上
相反入枝U W坦白講同18mm可應用既場合幾乎冇分別
而且最長氣都係果句，5K入U W都係算了吧

同意
重點係Tele鏡基本第日上FF可以重用
10-18依啲Ultrawide就冇用武之地

EF 70-200 F4 non-IS
呢個價位冇對手
影風景天黑都落腳啦
我識有FD有2.8 IS II都特登入多枝F4 non-IS去旅行用，唔貴又細枝又輕

拍片有無af

70-200mm好D, wide angle lens 難構圖